［一小時生活圈］湧港倒數內地客 缺交通工具近千人困上水

上水火車站對開，凌晨約2時，大批從內地來港旅客，過新年遊玩完畢後乘火車到上水，準備再乘巴士到落馬洲過關返回內，凌晨時份，由於有近約千名旅客候車，而通宵巴士及的士未能及時疏導大量旅客，部份人更站出馬路，當有巴士停站接載乘客時，即遭數百名旅客包圍，情況混亂，人潮至凌晨約3時半始散去。

有新界的士司機則乘機濫收車資，轉做泥鯭的坐地起價，向乘客收取每位100元，前住落馬洲邊境管制站，有乘客聞言匆匆上車，亦有乘客感太貴，決定附近休息坐一下，待人潮離去再乘客返家。

李小姐表示，準備返回深圳，對於交通工具不足，的士又濫收車資，表示體諒可以理解，她說今年先至過來玩，咁都要上㗎，而家咁嘅鐘數算嘞。

除了落馬洲管制站，旺角鴉蘭街金都廣場外的直通巴士總站，凌晨時份也同樣出現候車返內地的人潮。最高峰時約有500人等候，有「泥鯭的」開價每位900元。

凌晨3時許，有約500人等候通宵巴士，售票處人頭湧湧，排隊人龍沿砵蘭街、太子道西、彌敦道圍繞一圈，足有幾百米長，大部份是內地旅客，有乘客稱，看完煙花後到來排隊，已等候了3個小時，有乘客等到腳軟，走入對面公園的長椅坐下休息。

附近出現泥鯭的士及七人車以高價拉客，有的士司機開價高達每位900元，較直通巴士車費41元，貴逾20倍，就算搭白牌七人車也不平，普遍開價由200至500元不等，也貴最少逾3倍至11倍不等。

王小姐和陳小姐昨日早上從內地來港旅遊，看完煙花後便來排隊，等了約3個小時，有司機開價2千元去落馬洲，記者問她們會否失望呢，王小姐說：「不會吧！因為跨年，就算這樣也有意義。」但人太多有可能要等通宵，王小姐無奈說：「我們已經打算等到早上。」

另外3名少女昨日下午來港，看完煙花後從佐敦經彌敦道行過來旺角搭車，她們說，第一次來(香港)，亦都係最後一次，覺得直通車安排非常不好，現在準備露宿，係香港街頭通宵。

排隊啦支那狗

一小時牲活圈！ ！

深圳無倒數嘅咩

睇煙花睇到要訓街

dd低質支那客
酒店又唔住

完全對香港經濟無幫助

的士狗賺撚死

啲大陸賤種冇錢就咪嚟啦

唔明白點解一定要黎香港倒數

搶完日用品仲逼爆香港

支那狗真係智障

支那狗做乜倒數西曆 倒數農曆丫嘛

所以有名你叫DC9

西曆當西方節日

玩得咁過癮，下年再收貴D
預感呢D聲正苦實聽到

希望真係最後一次嚟香港
香港運輸業曲線救港